Kohtu ette tulli Jaani Alas lesk Ann Alas ja kaibas,et tema äi(mehe isa)Ala Jakob Alas on tedda pere külest lahti lasknud ja tedda talu ülespidamisest ära ajanud,laew on müidut,raha saamata,söögi kraamist olewa agga temale ka antud.Jakob Alas lubanud temale 1/2 jagu maad anda siis kui laewa müimise 1/2 raha temale jäeb,agga kui tema maja ehk pere külest lahti saab lastud,siis saab laewa müimise raha terweni temale-Annele,sedda olewa tema mees oma isa ees haiguse woodi peal räkinud,agga nüid Jakob Alas ähwardawa 1/2 laewa müimise raha,mis weel ostjate käest saamata,terweni omale wötta.Se laew olli tema mehel Jani Alasel oma rahaga ostetud ja on 150 Rubla majase,se on,talu kohase selget kasu aastas sisse toonud,mis köige maja peale,talukohase ära läinud;-kui tema nüüd sedda terwet laewa raha ei sa,kudas tema siis oma waese lapse edespidi toidab,sest tema mehest Janist jäi neile üks laps järele,-nöuab,et se laewa müimise raha,mis weel saamata on,terweni temale-Annele jäeb,lapse toitmiseks ja ülespidamiseks.Jakob Alas räkis,et Ann pole mingisugust tööd teinud,sellepärast tema ajanud tedda ära talukoha ülespidamisest.Kohhus möistis:Kui need laewa ostajad raha sawad ära maksnud ja köik omad wölad ära seletanud,siis saab selle raha üle täis ja selge otsus tehtud.
Kühno Walla Kogokonna Kohhus
Kohtumehed:Mihkel Larents XXX
Juri Laus XXX
Mihkel Kott XXX
